quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая функция выводит что-либо в консоль?',
        'options': ['log()', 'write()', 'out()', 'print()'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какая библиотека отвечает за время?',
        'options': ['clock', 'localtime', 'time', 'Time'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'В каком типе данных хранятся только уникальные значения?',
        'options': ['кортеж (tuple)', 'список (list)', 'множество (set)', 'словарь (dict)'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как вывести список методов и атрибутов объекта x?',
        'options': ['?x', 'dir(x)', 'info(x)', 'help(x)'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'При объявлении класса с помощью оператора class что пишется в круглых скобках после имени класса?',
        'options': ['Имена аргументов, принимаемых методом __init__.',
                    'Имена принимаемых классом аргументов.',
                    'Имена суперклассов, если класс наследуется от одного или нескольких классов.',
                    'Имена классов, порождаемых данным классом.'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как вывести список методов и атрибутов объекта x?',
        'options': ['?x', 'dir(x)', 'info(x)', 'help(x)'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что будет в результате выполнения следующего действия print(23 % 2)',
        'options': ['1', '12', '0', '2'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Результатом вычисления print (25 // 3) будет число:',
        'options': ['8.3', 'TypeError', '8', '9'],
        'correct_option': 2
    }
]
